---
title: Основные модули
layout: default
parent: Модули
---

# {{ page.title }}

Основные модули, которые всегда загружаются в userbot

## Основной контроль

 - **Чёрный список** 
[Syntax: `blacklist [chat id]`]

   Отключает все команды бота в указанном чате.

   Если`[ID чата]` не был указан, то отключает команды в текущем чате.

 - **Удаление из чёрного списка** 
[Syntax: `unblacklist <chat id>`]

   Удаляет чат из черного списка.

 - **Установка префикса для команд** 
[Syntax: `setprefix <command prefix>`]

   Устанавливает префикс, который будет использоваться для команд.

 - **Добавление псевдонима (алиасы) для команд** 
[Syntax: `addalias <alias> <command>`]

   Имена команд по умолчанию слишком длинные для вас? Установите для него псевдоним с помощью этой команды.

## Помощь и поддержка

 - **Получение справки для команд** 
[Syntax: `help [command]`]

   Показывает текст справки для указанной команды или все команды, если имя не было указано.

 - **Чат поддержки** 
[Syntax: `support`]

   После ввода автоматически присоединяетесь в чат поддержки для получения дополнительной помощи от сообщества.

## Загрузка и выгрузка модулей

 - **Загрузка модулей** 
[Syntax: `dlmod [Название модуля / ссылка]`]

   Загружает указанный модуль из официального репозитория модулей. Если имя или URL не указаны, вы получите список доступных официальных модулей.
   
   *Псс, а Вы знаете что модули можно загружать еще и от [Paperplane](https://github.com/MyPaperPlane/Telegram-UserBot) и [Uniborg](https://github.com/SpEcHiDe/UniBorg)?*


 - **Предустановки модулей** 
[Syntax: `dlpreset <название предустановки>`]

   Быстрое переключение предустановленных модулей в соответствии с вашими потребностями. Обратите внимание, что они применяются только после перезапуска.

   Доступные предустановки:
    - *Полный:* `dlpreset full` 
загружает все модули (по умолчанию).

    - *Minimal:* `dlpreset minimal` 
загружает минимальный набор модулей.

    - *None:* `dlpreset none` 
загружает только основные модули.

 - **Загрузка пользовательских модулей**
[Syntax: `loadmod <путь к файлу на хосте>` или ответьте на файл модуля с помощью `loadmod`]

   Загружает сторонний (внешний) модуль в ваш userbot.

   *Псс, а Вы знаете что модули можно загружать еще и от [Paperplane](https://github.com/MyPaperPlane/Telegram-UserBot) и [Uniborg](https://github.com/SpEcHiDe/UniBorg)?*

 - **Выгрузка пользовательских модулей**
[Syntax: `unloadmod <название модуля>`]

   Выгружает модули, загруженные с указанным именем модуля (находится в справочной команде).

## Анти-столкновения (ботов)

 - **Убивает все другие сессие userbot**
[Syntax: `cleanbots`]

   Завершает все другие сеансы пользовательского бота, чтобы убедиться, что на вашем аккаунте работает только один пользовательский бот. Это важно, так как в противном случае команды вылетят из-за попытки выполнить их дважды.

   Не затронется только сессия с самым низким пингом (задержкой) для лучшей работы.

## Пользовательский бот как Python REPL

 - **Выполнение выражений в Python**
[Syntax: `eval <ваш Python код>`]

   *Здесь хорошо работают многострочные выражения, а также asyncio и import. Круто, не правда ли?*

   Выполняет фрагмент (кода) Python, как если бы это был скрипт Python на вашем компьютере. Вывод этого выражения отображается как отредактированное сообщение.

 - **Выполнение выражения в Python**
[Syntax: `exec <ваш Python код>`]

   *Здесь хорошо работают многострочные выражения, а также asyncio и import. Круто, не правда ли?*

   Аналогично функции `eval` выше, за исключением того, что она не возвращает вывод выражения в чате.

   Обратите внимание, что асинхронных выражений (таких как методы Telethon) нужно ждать, иначе они могут не выполняться и просто выдают предупреждение в логах.
   
## Инструменты тестирования.

 - **Пинг :P**
[Syntax: `ping`]

   Понг, вот и все.

 - **Дамп данных сообщения в необработанном виде**
[Syntax: `dump` в ответ на сообщение]

   Возвращает необработанные данные сообщения в виде строки, похожей на структуру Python.

 - **Получение журналов с логами userbot**
[Syntax: `logs <уровень логов>`]

   Загружает текстовый файл с данными логов userbot на указанном уровне. Узнайте больше об аргументе `log level` [здесь](https://docs.python.org/3/library/logging.html#logging-levels "The Python documentation").
   **Логи на уровне 20 или ниже могут содержать личную информацию**

 - **Приостановка userbot на несколько секунд**
[Syntax: `suspend <время в секундах>`]

   Боты тоже устают, дайте им несколько секунд сна. Он не будет отвечать ни на что, пока он спит, но когда он проснется, он ответит на все, что пропустил.

## Обновления Userbot

 - **Обновление Вашего userbot**
[Syntax: `update`]

   Обновляет ваш userbot до последней версии из стабильной кодовой базы.

 - **Перезапуск userbot**
[Syntax: `restart`]

   Перезапускает userbot.
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbLTIxMzQyODA4NTEsMTM2ODg2ODM5NCwtNj
cxMjIwMzMyLDY4MTE2MDI4Ml19
-->
